# Відповіді на питання

## Опишіть своїми словами що таке Document Object Model (DOM)

Document Object Model це модель документа завдяки якій увесь вміст сторінки представляється у вигляді об'єктів, які можна змінювати.

## Яка різниця між властивостями HTML-елементів innerHTML та innerText?

- innerHTML повертає контент із HTML разом із тегами.
- innerText повертає тільки текст який знаходиться в елементі та його дочірніх елемнтах.

## Як можна звернутися до елемента сторінки за допомогою JS? Який спосіб кращий?

До елемента можна звернутися за допомогою таких методів:

- `getElementById('id')` - знаходить елемент з відповідним id;
- `querySelector('cssSelector')` - повертає перший елемент з відповідним селектором;
- `querySelectorAll('cssSelector')[index]` повертає усі елементи з відповідним селектором, а потім вибирає одни з відповідним індексом.

Насьогодні, кращий і найуніверсальніший спосіб для звернення до одного елемента це `querySelector('cssSelector')`.


